	\newpage
	\section{Sicherheitssystem}

		Das Sicherheitssystem überwacht die Grenzparameter des Systems und schaltet die Batterie im Fehlerfall ab. Um die Sicherheitsparameter immer auf den neusten Stand zu halten, ist das \ac{bcu} in  Echtzeitkommunikation mit dem Sicherheitssystem verbunden.
		
		Das Sicherheitssystem besteht aus einem leistungsstarken \ac{mcu} STM32L433 und einer Analoglogik Komponente, welche für die Fehlererkennung verantwortlich ist. Das Sicherheitssystem ist durch eine unabhängige Spannungsquelle versorgt. Der \ac{mcu} ist elektrisch galvanisch getrennt. Die Kommunikation zum \ac{bcu} und der Strommesseinheit entsteht über eine isolierte \acs{can}-Schnittstelle. Die Verbindung zur Konsole für die Ansteuerung und Überwachung wurde über eine isolierte \acs{uart}-Schnittstelle realisiert. Die Komponente ist galvanisch getrennt.

		 \subsection{Aufbau und Implementierung des Sicherheitssystems}
		 
			 Der \ac{mcu} mit Analoglogik und den gesamten Peripherieanschlüssen wurde auf einer eigens entwickelten Leiterplatine aufgebaut.
			 Das Sicherheitssystem besteht aus mehreren Komponenten und wird vereinfacht in Abbildung \ref{abb: Schematik_vereinfacht} dargestellt. 
			 
			 Mittels galvanischer Trennung werden \ac{mcu} und Logik elektrisch vom restlichen System getrennt. Die Logikkomponente mit dem \ac{mcu} bildet eine Sicherheitskette. Dazu gehören: Rauchmelder, Strommesseinheit, \ac{bcu}, Schalter, Notaus und Relais Feedback. Nur bei der Übereinstimmung aller Signale wird das Sicherheitssystem die Batterie mit dem \acl{wr} verbinden. Um das System zu testen, wurde eine Testaufbau vorbereitet.
			 
			 \begin{figure}[h]
			 	\centering
			 	\includegraphics[scale=1]{Bilder/Security/Schematik.pdf}
			 	\caption{Sicherheitstestaufbau mit isolierten Stellen}
			 	\label{abb: Schematik_vereinfacht}
			 \end{figure}
			 
			 Der gesamte Testaufbau besteht aus folgenden Komponenten:
			 
			 \begin{enumerate}
			 	\item Sicherheitsboard mit allen Anschlüssen
			 	\item Diverse Schalter
			 	\item Zwei Relais (ohne Precharge) mit Analogfeedback, das mittels mechanischem Schalter realisiert wird (s. Abbildung \ref{abb: relais feedback})
			 	\item Rauchmelder
			 	\item Warnanlage (Rotleuchte, Grünleuchte, Alarmsound)
			 	\item Strommesseinheit (Isabellenhütte)
			 	\item Spannungsquellen $2 \times 24V$ und $1 \times 12V$ für Warnanlage
			 	\item Programmierschnittstelle für Sicherheitsboard und \ac{uart} auf USB Adapter
			 \end{enumerate}
		 	Die Komponente sind in  Abbildung \ref{abb. sec_platte} in einem schematischen Aufbau dargestellt.
		 	\begin{figure}[h]
		 		\centering
		 		\includegraphics[scale=0.7]{Bilder/Security/Relay_feedback.pdf}
		 		\caption{Relais mit einer mechanischer Feedback in der Form einer Schalter welcher in der Relaisgehäuse integriert wurde. Bei der Relais schalten, wird der Schalter mechanisch angetrieben.}
		 		\label{abb: relais feedback}
		 	\end{figure}
		 	
			\begin{figure}[h]
				\centering
			 	\includegraphics[scale=1]{Bilder/Security/Sicherheit_aufbau.pdf}
			 	\caption{Sicherheitstestaufbau für den Peripherie-Test}
			 	\label{abb. sec_platte}
			\end{figure}
		 
		 	Die Schalter, Relays und andere Komponenten sind mittels Kabelverbindungen an die\ac{pcb} angeschlossen. Der Aufbau wurde während des Kurzschlussversuch verwendet, um die entsprechenden Messwerte des Batteriepacks zu sammeln und die Funktionalität des Systems zu überprüfen. Die Leistungselemente bestehen aus Relays, Strommesseinheit und ihren jeweiligen Anschlüssen. Die Kabelverbindungen für die Leistungsschiene sind Kupferleiter mit einem Querschnitt von 150$mm^2$ und RADLOK Anschlüsse, die für bis zu $120A \times 2$ \cite{radlock} ausgelegt sind.
	 		Für die Schaltelektronik wurde eine separate Spannungsquelle zur zuverlässigen Versorgung eingesetzt. Aufgrund des kurzzeitig hohen Einschaltstroms der Relais muss das Netzteil einen sehr viel höheren Strom als den Betriebsstrom bereitstellen können. Die Ansteuerung wird durch drei Optokoppler realisiert, welche einen Gate-Treiber für die Leistung - Mosfets darstellen. Jeder Optokoppler erhält ein Schaltsignal vom Und-Gatter, das mit dem \ac{mcu} und der Analoglogik verbunden ist  (Abbildung:\ref{abb: Schematik_vereinfacht}). Jeder Leistungs - Mosfet schaltet ein Relay, das für den Soft Start verantwortlich ist.
	 		
	 		Mithilfe des Soft Start oder des Precharge Schaltkreises kann das Batteriesystem an große kapazitive Lasten zugeschaltet werden.
	 		Die Schaltphilosophie ist in der Firmware des \ac{mcu} vorprogrammiert und für precharge, positive und negative Relay-Ansteuerung verantwortlich.
	 		
	 		Abbildung \ref{abb: Sicherheitssystem foto} zeigt den Demonstrationsaufbau der gefertigten \ac{pcb} mit Sicherheitssystem und allen nötigen Komponenten für einen vollständigen Testablauf. Dazu gehören:
	 		
	 		\begin{itemize}
	 			\item ein Rauchmelder
	 			\item eine Warnanlage (rot und grün leuchtend) 
	 			\item Sicherheitsboard mit \ac{mcu} und Peripherieschnittstellen 
	 			\item Diverse Schalter, um die Sicherheitssystemeingänge zu prüfen
	 			\item Strommesseinheit für Strommessung und \ac{can} Kommunikation
	 			\item Relais mit mechanischem Feedback, um die Last von der Batterie zu trennen und das Feedback zu testen
	 			\item Spannungsversorgung bestehend aus 3 unabhängigen Netzteilen für Sicherheitssystem, Rauchmelder, Warnanlage und Relais
	 		\end{itemize}
	 		
	 		 \begin{figure}[h]
	 			\centering
	 			\includegraphics[scale=1]{Bilder/pcb/Sicherheissystem-komprimiert.pdf}
	 			\caption{Entwickelte Sicherheitssystem-\ac{pcb}}
	 			\label{abb: Sicherheitssystem foto}
	 		\end{figure}
	 		